\chapter{Documentation de l’API}

Ce chapitre décrit tous les appels possibles de l'API, les payloads attendus et leurs réponses associées. L'API du projet vélo épicurien supporte au total 11~appels différents.

\minitoc

\newlength{\apilabelwidth}
\setlength{\apilabelwidth}{\widthof{\bfseries Réponse~:}}
\newcommand{\apicall}[2]{\noindent\makebox[\apilabelwidth][r]{\textbf{Appel~:}}\quad\texttt{@#1 #2}\par}
\newcommand{\apipayload}{\noindent\makebox[\apilabelwidth][r]{\textbf{Payload~:}}\quad}
\newcommand{\emptypayload}{Aucun payload n’est attendu.\par}
\newcommand{\apiresponse}{\noindent\makebox[\apilabelwidth][r]{\textbf{Réponse~:}}\quad}

\section{Obtenir le README}

\apicall{GET}{/readme}
\apipayload\emptypayload
\apiresponse\begin{lstlisting}
# Parcours de vélo épicurien - GLO-4035-2019

Ce fichier contient tous les appels possibles, les payloads attendus et leurs reponses.
[...]
\end{lstlisting}

\section{Types de restaurants}

\subsection{Obtenir la liste des types disponibles}

\apicall{GET}{/type}
\apipayload\emptypayload
\apiresponse\begin{lstlisting}[language=json,firstnumber=1]
[
    "african",
    "american",
    "argentinian",
    "armenian",
    [...]
]
\end{lstlisting}

\subsection{Obtenir les types disponibles les plus fréquents}

\apicall{GET}{/toptype}
\apipayload{\emptypayload}
\apiresponse\begin{lstlisting}[language=json,firstnumber=1]
[
    {
        "_id": "pizza",
        "nb": 79
    },
    {
        "_id": "french",
        "nb": 65
    },
    {
        "_id": "kebab",
        "nb": 47
    },
    [...]
]
\end{lstlisting}


\section{Obtenir un point de départ}

\apicall{GET}{/starting-point}
\apipayload\begin{lstlisting}[language=json,firstnumber=1]
{
    "maximum_length": 1000,
    "type": ["chinese", "asian", "tapas"]
}
\end{lstlisting}
\apiresponse\begin{lstlisting}[language=json,firstnumber=1]
{
    "starting_point": {
        "type": "Point",
        "coordinates": [
            3.8923246,
            43.6240316
        ]
    }
}
\end{lstlisting}

\section{Calcul de parcours}

\subsection{Obtenir un parcours au format du cahier des charges}

\apicall{GET}{/parcours}
\apipayload\begin{lstlisting}[language=json,firstnumber=1]
{
    "starting_point": {
        "type": "Point",
        "coordinates": [
            3.8803601,
            43.6139025
        ]
    },
    "maximum_length": 6000,
    "number_of_stops": 4,
    "type": [
        "pizza",
        "asian"
    ]
}
\end{lstlisting}
\apiresponse\begin{lstlisting}[language=json,firstnumber=1]
[
    {
        "segment_id": 1,
        "path": {
            "type": "LineString",
            "coordinates": [
                [
                    3.8803623,
                    43.6138555
                ],
                [...]
            ]
        },
        "restaurant": {
            "name": "Lady Sushi",
            "type": "asian",
            "cote": "3.6"
        }
    },
    [...]
]
\end{lstlisting}

\subsection{Obtenir un parcours au format GeoJSON}

\apicall{GET}{/parcours/geojson}
\apipayload\begin{lstlisting}[language=json,firstnumber=1]
{
    "starting_point": {
        "type": "Point",
        "coordinates": [
            3.8803601,
            43.6139025
        ]
    },
    "maximum_length": 6000,
    "number_of_stops": 4,
    "type": [
        "pizza",
        "asian"
    ]
}
\end{lstlisting}
\apiresponse\begin{lstlisting}[language=json,firstnumber=1]
{
    "type": "FeatureCollection",
    "features": [
        {
            "type": "Feature",
            "geometry": {
                "type": "Point",
                "coordinates": [
                    3.881602,
                    43.6167064
                ]
            },
            "properties": {
                "name": "Start"
            }
        },
        [...]
    ]
}
\end{lstlisting}

\section{Tests}

\subsection{Obtenir le nombre de restaurants et la longueur des routes}

\apicall{GET}{/heartbeat}
\apipayload\emptypayload
\apiresponse\begin{lstlisting}[language=json,firstnumber=1]
{
    "nb_restaurants": 848,
    "total_path_length": 1196891.6062111116
}
\end{lstlisting}

\subsection{Tester le bon fonctionnement du serveur}

\apicall{GET}{/test}
\apipayload\emptypayload
\apiresponse\begin{verbatim}
it's working :) !!
\end{verbatim}

\subsection{Tester le bon fonctionnement de la connexion à la base de données~MongoDB}

\apicall{GET}{/test/mongo}
\apipayload\emptypayload
\apiresponse\begin{verbatim}
848
\end{verbatim}

\subsection{Tester le fonctionnement de la connexion à la base de données neo4j}

\apicall{GET}{/test/neo4j}
\apipayload\emptypayload
\apiresponse\begin{verbatim}
1196891.6062111116
\end{verbatim}

\section{Obtenir le restaurant le plus proche d'une coordonnée}

\apicall{GET}{/restaurant/near}
\apipayload\begin{lstlisting}[language=json,firstnumber=1]
{
    "position": {
        "type": "Point",
        "coordinates": [
            3.881602,
            43.6167064
        ]
    },
    "type": [
        "pizza"
    ]
}
\end{lstlisting}
\apiresponse\begin{lstlisting}[language=json,firstnumber=1]
{
    "id": "node/1601102593",
    "restoInfo": {
        "name": "Pizzart",
        "type": "pizza",
        "cote": "3.2"
    },
    "coordonate": {
        "type": "Point",
        "coordinates": [
            3.8791497,
            43.6159585
        ]
    }
}
\end{lstlisting}